廢老李嘉誠高位增持 1 同 1113 恥笑區！

【明報專訊】長和系創辦人李嘉誠及集團主席李澤鉅父子，再度入市增持地產業務旗艦長實（1113），連續4個交易日透過李嘉誠（環球）基金會增持共808.9萬股長實，涉資近3.83億元，過去兩個月內斥資逾15億元「掃貨」。新冠肺炎肆虐期間，多家本地藍籌發展商股價普遍插水，惟除李氏父子積極入市外，恒地（0012）、新地（0016）及新世界（0017）等大股東家族均罕見出手。

明報記者 陳偉燊
李嘉誠李澤鉅再增持長實 過去兩月斥資逾15億「掃貨」

根據李嘉誠父子申報，他們在5月15日、18日、19日及20日共4個交易日，分別以每股平均價46.9298元、47.8513元、47.4945元及47.1048元增持長實。完成增持後，李嘉誠在長實持股量，由原先34.7%提高至34.92%；李澤鉅持股由34.77%提高至34.99%。由於長實是於5月20日確定股東名冊去分派股息，因此李嘉誠父子在5月20日持股增至逾12.89億股，每股可獲分派股息1.58元計，可共獲分派逾20.38億元股息。

李氏父子可獲派逾20億股息
李嘉誠父子由今年3月20日至5月20日，先後在20個交易日入市增持合共3649.7萬股，令持股量增加近1%，出資共約15.43億元，出資總金額已超過他們去年全年因增持付出的13.39億元。他們今年較早前增持長實股份的每股平均價為42.28元，按昨日收市價46.5元計算，增持股份帳面已賺1.54億元。李嘉誠父子在增持長實的態度，亦明顯比增持長和（0001）積極。今年由3月20日至4月14日止，他們分4個交易日增持長和152.85萬股，出資7890.13萬元。

早前增持長實均價42.28元 帳賺1.54億

不過，除李嘉誠父子增持長實外，其他地產商趁低增持旗下地產公司未見積極。其中郭氏家族過去兩個月僅一次入市增持新地，涉資約4822.44萬元，即使加上郭基煇私人增持1.95萬股，總金額不足5000萬元。至於恒地及新世界，均未見大股東出手增持。

早前提出私有化會德豐（0020）的吳光正，由於私有化涉及派發會德豐所持九倉置業（1997）股份，令吳氏家族持股攤薄，他過去兩月共出資30.09億元，積極增持九置約3.14%股份。呂志和家族亦自4月21日至5月18日，分18個交易日，出資2964.37萬元，增持嘉華（0173）股權至63.76%。

輸死你呀！國安法+ 肺炎+ 貿易戰都敢入貨！

有錢人世界，只是數字而已

誠哥唔想香港死得咁快先增持

老實講, 你信唔信佢大仔真係病所以無上去北京?

誠哥同侵一定唔會輸(係連登仔心中)

同滙豐$40好難穿 一樣姐

你估佢無敵咩！國安法+ 肺炎+ 貿易戰，以為增持就可以穩住股價？

仲買港企真係錢多

佢D錢都唔係香港啦, 佢外國勁多ASSETS, 佢咁做都係唔想香港死得咁快, 保住個班信佢既股民, 幫得就幫咁解

唔通真係搏佢低位反彈咩

佢自己大戶, 都係想托下個價位

其實李氏家族係度撤資中

人地高位救散戶，你就係到笑人

如果增持係為咗私有化...

撤左好多年... 佢未必夠馬雲有錢, 但佢比馬雲早好知道共產黨信唔過走人

認真，匯豐 40 蚊呢個位好難再穿，原因如下：

係.....
呢場運動真心睇得出X哥都算真心唔想香港人死, 雖然佢平日對香港人好刻薄

以為人地好似你咁咩，超人有啲是錢，用少少散紙入貨，人地本有幾大你估到咩。唔好衝出來7 喇

好似連登仔笑鳩菲比斯係廢老咁
人地本幾大你幾大呀

連登仔不嬲都戇鳩嫁啦

全部用誠哥基金會既錢（成個基金會既錢都要捐，增持既派息佢家族無得袋入自己戶口）
純粹加強持股量，私人荷包無出過手

巴打醒目

但又加入香港再出發？

誠哥係黃？

連登仔教李嘉誠做生意唔洗你教

人地諗住私有化咋,傻閪

佢點會唔夠馬雲有錢啊 有錢幾多倍都唔知啦

連外國都開始唔相信誠哥

《金融時報》報道指，在美方施壓下，長和（0001）在以色列涉資約15億美元（約116億港元）的海水化淡廠項目，或未能參與競標。以色列國防部拒絕評論事件，長和亦不予置評。報道引述以色列官員稱，以色列為應對美國官員的壓力，或不容許有中國背景的企業參與海水化淡廠項目的招標，相關項目的招標將於本月24日開始。

美國官員近日公開對中國在以色列經濟投資增加表示擔憂，而一旦長和中標，使可控制以色列將近四分一的供水量，直至2049年。另外，海水化淡廠的地點靠近以色列的軍事基地，因此美官員亦加劇其憂慮，尤其是在美軍定期對在當地進行系統測試。以色列議員Ram Ben-Barak則表示，並沒有任何針對中國或長和，但如果盟友美國對此項目感到擔憂，則應該重新檢視項目細節。

收得個廿億息不如跟我地炒股仲好

馬雲身家高過誠哥了

誠哥係香港炒牛熊應該捱唔到3日

割肉餵鷹

聽過未？

增持到咁上下係咪就可以發動私有化

樓主唔抵得人哋？
人哋輸咗成100億
都係有錢過你個傻閪

佢對股東算係咁

買埋6號 pls

都幾好笑 李嘉誠做樣樣野都有人護主 係咪有斯德哥爾摩症候群

參加香港再出發個啲垃圾 個個就屌段崇智就係冇咩人屌李家誠

人哋爭持嘅錢散子嚟嘅咋
你睇吓這派息自己收幾錢先啦🤡

我幾時有屌段崇智

我唔係CCTOY D 人

收齊貨私有化 到時真係邊個笑到最後

無人講過佢黃，係吳秋北on9

同埋佢肯出聲為抗爭者求情，有良知唔一定黃

本多終勝呀DLGH

我都有同感，呢幾個月增持得勁密

人地個本大到你擔心呢啲？

你估大陸班有錢人真係唔知咩，佢地本身就係體制內，清楚班共匪嘅手段多過誠哥多多聲啦，春袋比人捏住可以點？

日日幾百萬咁增
不過私有化左黨會放過佢咩定係比個幹部黨員入去就算數

如私有化，咩價位會係合理呢？

連游泳健像巴菲特都捱唔到3日啦 何況誠哥

佢增持係想私有化 傻仔 私有化完成間公司搬去英國 你都唔識股票

十幾億對佢黎講碎銀啦 誠哥係中國打滾左咁耐 驚閪你個國安法咩 人地諗一步 佢已經諗左十步啦

唔好意思啊，可唔可以借個置頂

[重開]【鳩叫回歸】宣傳524遊行既最直接方法：十點鳩叫

買1點都好過買5

人地asset係外國，點安插黨員？
今晚買機票走佬都仲得

有機會私有化
或者之後揀去倫敦上市